FB被控違反壟斷法 被要求強制拆售IG WhatsApp

FB被控違反壟斷法 被要求強制拆售IG WhatsApp

【Now新聞台】美國聯邦貿易委員會聯同48個州及地區，控告Facebook違反反壟斷法，要求強制拆售Instagram及WhatsApp。Facebook反駁稱，這兩宗收購數年前是經由聯邦貿易委員會審批，又指反壟斷法不應用來懲罰成功的企業。

美國聯邦貿易委員會、華盛頓特區、美屬關島及46個州的總檢察長周三入稟法院，控告Facebook違反反壟斷法，令Facebook成為繼Alphabet公司旗下的Google，十月被美國司法部起訴後，今年第二間面對反壟斷法訴訟的科網巨企，亦是自1998年「微軟案」後最大的一宗反壟斷法訴訟。

紐約州總檢察長詹樂霞指，Facebook過去近十年一直在市場進行「掠奪行為」，利用其支配地位及壟斷力量打壓其他較小型的競爭者，並會以大量金錢收購競爭對手及潛在的競爭對手。

詹樂霞：「為了維持在社交網絡的市場支配地位，Facebook使用『買或埋』策略阻礙競爭對手。Facebook會嘗試將拒絕被收購的公司任何生存空間扼殺殆盡。」

聯邦貿易委員會亦批評，Facebook利用系統性策略除去競爭對手，訴狀點名指控Facebook違法收購WhatsApp及Instagram，要求採取補救性措施恢復市場信心，包括要求法院下令Facebook剝離資產、拆售WhatsApp及Instagram。

Facebook在2012年及2014年，分別以10億及190億美元收購Instagram及WhatsApp。

Facebook回應指，這兩宗收購交易當年是經由聯邦貿易委員會審批，又指反壟斷法並不是用來懲罰成功的企業，形容有關訴訟屬於「修正主義歷史」；強調Instagram及WhatsApp取得成功，是因為Facebook投入了數以十億美元資金發展。

Facebook是全球最大的社交網絡，目前用戶數目多達27億，公司市值近8千億美元。

Dklm我響wtsapp打過nike acg,我睇fb個時佢彈啲買nike acg既廣告俾我

呢個state attorney general點解咁正常既
又起訴big tech 之前又禁止blm籌款

幾時到google

其實佢控晒呢3間係有啲屈機
同已經好大程度控制左IM 市場

facebook老嘢先用，割走ig同whatsapp之後嘅facebook我都想睇吓佢點走

最應該就拆9 google.

要告埋Amazon呢d 賤狗公司

希望唔會賣俾中資

岩岩睇番市場份額
基本fb msg + wts
已經接近壟斷
仲有少部份line viber tg 相對非主流

執柒左佢啦屌你老母奶共狗

駛乜打字，你講過既 keyword 好多時都會向 fb ig 出現返相關既野。

好得人驚架
我有次考IELTS已經放低左電話
係試場入面同考官傾計 係一個我冇search過 冇近期講過既地方

出到黎FB feed果個地方既廣告俾我 嚇撚死我

好呀

你重睇段文喇

罪成先算啦

仲會聽埋你講咩，好肯定

其實點解會聽到

你有冇用app 之前agree 左d 野？

put得？

我最期待嘅畫面.jpg

抵啦！！

下個到佢